香港麻雀一問

有朋友最近提出左個問題:

自己唔係莊 但一起手就有8隻花大花糊 食出結糊既步驟應該係點？

我自己覺得應該係到自己摸個陣就直接嗌地糊大花糊

起手喎，咁都地糊？唔係天糊？

天糊一定要莊先食得？

起手8隻花
梗係一句，對唔住要你哋又洗牌喇，天糊花糊
推低副牌收錢

你唔係莊點樣一起手夠牌數食糊呀大哥

屌
起手咼
乜都唔洗講
爆

小相公都可以摸7/8隻花食花糊啦點解唔得 有錯請更正

呢啲奇牌
唔洗理牌型
你小相巧都食得

唔係莊都可以食天糊咩

唔係莊 唔夠牌數食天糊
但一定係地糊

花糊係奇牌黎
仲要起手，你唔會等人打左幾隻先發現啊
而且叫左先，氣勢強啲

所以想知結糊個步驟係點 例如洗唔洗補花之類

要等莊打一隻出嚟，你就可以食地糊…

十三隻唔可以食，同埋唔排除莊家食天糊。莊家打嗰隻，你亦有可能被截糊（或者大家講明可以一炮雙響）…

乜小相公都食得花糊？

但洗唔洗補返8隻先食

大相公先唔食得

有 因為花糊個型就係個幾隻花

模一隻牌食地糊

理論上照補，但實際上無影響，因為你補返嚟嗰八隻牌都係得個擺字，又唔洗打返出嚟…

另外，唔一定要起手就八隻花，就算補返嚟先砌夠八隻花都一樣…

利申：斷估，呢啲嘢要問死鬼簡而清…

食細花當唔當天糊

做莊起手7隻/摸到7隻都當天糊

應該唔使補花直接食得
首先花糊牌型就係七/八隻花
第二就算平時食花糊都係一摸到等七/八隻花就要即刻決定食唔食 一摸咗牌就唔可以食翻花糊

1.大家攞完牌就補花
2.補花嗰陣都未有第一隻牌落地
3.花糊食出條件係7隻或以上
如果跟程序做
一上手7隻或以上花必然係天糊啦屌

點解

拎多咗牌咪大機會食到花糊